---
title: 关于函数指针和回调
date: '2004-10-03 04:59:00'
description: 
tags: 
categories: ['C++']
---

最近需要用到这个函数指针的方法，搜索了一下，发现这篇文章http://vckbase.com/document/viewdoc/?id=195，自己试着写了一个例子程序，只是没有用到CALLBACK关键字，这样应该是可以的。不过还是没有弄明白函数指针和回调的关系，不明白为什么MFC中的回调函数前用CALLBACK来声明。
下面说一下我的步骤：
1.先声明一个函数指针类型
typedef int (*TESTCALLBACK)(BOOL);
2.然后声明并实现被调用函数
int CallbackTest1(BOOL bIs);
int CallbackTest1(BOOL bIs)
{
 return bIs;
}
3.声明调用函数
int test(TESTCALLBACK lpTest);
4.在调用函数的实现中，直接使用函数指针即可
lpTest(TRUE);
